致土生土長的藍絲

文采唔太好，見諒⋯⋯

反送中事件同埋示威行動持續左4個幾月，相信係

香港既大家都已經有一個好堅定既政治立場，可能

呢個政治立場背後大家都係受到不同因素影響，就

好似係朋輩，家庭，職業，甚至係開著電視睇到一

幕幕警民衝突，頭破血流⋯⋯我平身都係嗰d所謂

「無立場」既香港人，亦都係香港人口中既「港

豬」，唔會留意時事、政治，淨係識準時返學，返

工，夠鐘就返屋企食飯瞓覺，日日如是，只係會留

係自己既comfort zone 。當然，一場示威遊行活動

我都未參與過，心入面諗住還掂遲早香港都係大陸

架啦，「逃犯條例」只不過係一個籍口，一個大陸

法律同香港法律既接口，還掂遲早都要適應架啦，

點解要咁抗拒呢？可能家族入面都有人係做警察既

原因，家庭聚會都唔會講政治，加上同friend

gathering 講起政治都會dead air，我亦都對政治冇

興趣⋯⋯呢個就係6月既我。

直到7月31日，我開始醒覺就。

元朗西鐵站同埋周圍有白衣人行出黎打人，仲要係

專揀後生既打，想報警但警察用左足足「39分鐘」

先到現場，俾既答覆竟然係「冇見到有人持攻擊性

武器」。之後嗰日我去左替工，係幫我個fd返。食

飯嗰陣老闆問我：「阿暖，你知唔知阿X俾人係元

朗打呀？不過抵佢死啦，冇人叫佢去元朗架，打死

都抵啦，入醫院瞓兩日偷笑啦！」我身為一個住係

新界既00後，係黎緊既一個禮拜我開始感覺到咩叫

「生命受到威脅」，呢個已經唔係逃犯條件通唔通

過既問題，而係生存係一個文明社會點解仲要擔

驚受怕呢？點解要驚隨時俾人打到頭破血流，仲要

係被身邊嘅人用一種「自作自受」既眼神望住呢？

亦係之後幾個月我都唔理人身安全都出黎遊行示威

，因為我開始意識到香港已經唔安全，

我亦唔需要擔心人身安全，我感覺到我

既人生就好似接收到個使命，就係你

唔可以再咁無知啦，捍衛屬於自己既家園，捍衛屬

於自己既野啦，呢個係我第一次有

咁既感覺！！！！

致土生土長既香港警察：
一直以黎我都覺得連登係一個真真實實屬於香港人既平台，我亦相信有身為警察既你一直睇緊。如果你一個土生土長既香港人，唔知你每次向同樣係香港人既示威者開實彈、海綿彈，扔催淚彈，甚至係拎住警棍一下一下打落手無寸鐵既示威者身上係咩感覺？爽快？興奮？定係你哋幻想緊係一場訓練，示威者只係訓練道具，係一個無靈魂無生命既公仔，所以打落去都冇感覺？可能你地身邊有唔係香港人既警察同事，佢地有機會係大陸人，亦有機會係外國人，大家都抱住唔同既態度去「執行職務」。大陸人既老實講佢地已經係俾大陸洗晒腦，
唔俾有「侮辱」大陸既言論或者行為發生，佢地會唔留情咁開槍同埋打示威者。但你身為一個土生土長既香港人警察竟然俾其他人影響到你去主動攻擊自己人？可唔可以重拾返你哋既理性同良心？記住香港人係一個整體，呢場革命係屬於你架，無義務要幫你地一直堅持落去。

致土生土長既香港藍絲：
你哋既出現我只有兩個形容詞：無人性同埋唔面對現實。無人性既原因就係因為當你見到香港人為你地抗爭，對抗不公義既時候受傷甚至係死亡，你地只會講一句「抵死」，完全唔明白自己既一句會對一班默默付出既香港人造成幾大傷害。就囉翻啱啱死左冇耐既陳彥霖出黎講，一個15歲既女仔，本身只係一個普普通通既學生，人地仲要係游泳健將，只要佢繼續訓練，成為香港代表隊，為香港出賽，退役之後做個泳隊教練，佢既人生已經睇到出路，但點解佢仲要行出黎示威遊行呀？就係佢都明白到呢場革命輸左佢就咩都冇晒啦。
我曾經聽過一位同事講過佢呀爸呀媽係藍絲，深藍，原因得一個，示威遊行影響到佢地既生意，一示威間店就拍烏蠅。但你地再諗諗，敍福樓一間分店一日既收入多個你地打工既幾百倍啦，老闆係宣報幾間分店停業之餘都堅持唔抄人，願意同香港人一齊承擔後果，你地仲有咩資格去批評出黎示威既香港人？仲有咩理由去支持一個淨係識亂立法，係打工仔身上抽稅去養每日落黎150個新移民既垃圾政府？仲有咩理由去支持亂用職權，危害香港人人身安全，4點出嚟亂講野既警隊？

最後，我知道呢篇野根本冇咩可能改變到d咩野，但我想講既呢d都係我既肺腑之言，呢幾個月令我由港豬升級成一個會關心香港既年輕人，我希望所有香港人記住

五大訴求，缺一不可

香港人加油💪